
\medskip
Peio, un jeune Basque décide de vendre des glaces du 1\up{er} juin au 31 août inclus à
Hendaye.

Pour vendre ses glaces, Peio hésite entre deux emplacements :

\setlength\parindent{6mm}
\begin{itemize}
\item une paillotte sur la plage
\item une boutique au centre-ville.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

En utilisant les informations ci-dessous, aidez Peio à choisir l'emplacement le
plus rentable.

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|X c|}\hline
\textbf{Information 1} : les loyers des deux emplacements proposés :&\\
$\bullet~~$la paillotte sur la plage : \num{2500}~\si{\EuRo}{} par mois.&\\
$\bullet~~$la boutique au centre-ville : $60$~\si{\EuRo}{} par jour.&\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
\textbf{Information 2} : la météo à Hendaye\\
Du 1\up{er} juin au 31 août inclus :\\
$\bullet~~$Le soleil brille 75\,\% du temps\\
$\bullet~~$Le reste du temps, le temps est nuageux ou pluvieux.\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

\textbf{Information 3} : prévisions des ventes par jour selon la météo :

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{~}&Soleil & Nuageux - pluvieux\\ \hline
La paillotte& 500~\si{\EuRo}& 50~\si{\EuRo}\\ \hline
La boutique& 350~\si{\EuRo}& 300~\si{\EuRo}\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

On rappelle que le mois de juin comporte 30 jours et les mois de juillet et août
comportent 31 jours.

\medskip

\textbf{Toute piste de recherche même non aboutie, sera prise en compte dans
l'évaluation.}

\vspace{0.5cm}

